眾籌查UGL案 5日獲167萬

眾籌查UGL案 5日獲167萬

5.1K
要聞

【本報訊】民主黨發起「天下為公」眾籌計劃，目標籌集200萬港元繼續追查前特首梁振英涉收取UGL公司5,000萬的事件，截至昨晚11時已籌得逾167萬元（圖），距離成功達標差不足兩成。民主派政黨繼續呼籲市民捐款，發起人之一、已故立法局議員吳明欽女兒吳思諾就拍片指，參與事件是延續爸爸「追求公義、堅持到底」的精神，呼籲市民支持計劃。

吳思諾拍片籲捍衞公義

民主黨周一公佈透過「天下為公」計劃眾籌200萬元，追查梁振英收取UGL公司5,000萬的事，事件至今只有5天，但已籌得逾167萬元，佔目標金額超過八成。發起人之一、立法會議員林卓廷指，因為條例所限未能安排實體的捐款渠道，惟對目前的進度感滿意，他們現正擬訂工作計劃，只要眾籌達標就會即展開工作。

前晚首條影片已經上載到「天下為公」的fb，主角是大律師吳思諾，吳指，她認識的爸爸是「追求公義、堅持到底」的人，更因此而被襲擊受傷。她眼見梁振英涉UGL案至今仍然未被檢控，質疑「法律之下，有人比其他人更平等」。她在片中呼籲捍衞公義的市民，參與「天下為公」眾籌計劃，繼續追究梁振英。

■記者陳嘉裕

又有人科水 真係fatfat

就比一舊水 等睇689仆街

你都賺咗steam幾萬蚊
唔爭在

緊係Steam仆街先
佢驚畀你告到破產
對腳震撚過貓王

ban撚左啦

btw 告左steam未？

簡直侮辱了天下為公呢四個字。

唔明點解Senia依家都要群埋民主黨班人。

做又屌唔做又屌。

唔明白點解佢要群埋班scammers，唉。。。

挑
落左台先查有Q用

佢咁聰明，無理由唔知這些是吸水大會，同kickstarter的scammers無異。

此外，請唔好矮化天下為公呢四個字。

天下為公應該如此: